{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039634",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "임경업 초상"
    },
    "text": "林慶業の肖像(임경업초상)\\n\n忠清北道忠州市サルミ面クヒャンゴルギル16-5(細城里)\\n\n1995年6月30日、忠清北道に所在するこの遺影は有形文化財に指定されました。大きさは160×90cmです。遺影はイム·ギョンオプが47歳の時、明の商人が皇帝に彼の姿を見せるために明の絵師を送って描いたものです。絵は全身の姿勢を正面から描き、交義に座っている姿が描かれています。絹に地色を塗り、その上に雲模様のある官服を着た姿が描かれています。顔の輪郭線は強調され、安定感を与えるようになっています。服のしわは筆線で描かれ、図案的な感じが強調されています。胸背は朝鮮時代の功績のある武士の特異な胸背になっています。テーブルの上には松・竹・梅が刺さった白磁花瓶と金色のヘテ模様の香炉が載せられています。香炉から立ち上る煙が複雑な曲線を描きながら糸に絡んでいます。テーブルの上部には龍、下部には人物山水と鳥、木の枝が描かれています。主人公の後ろに配置されたテーブルは非常に個性的な絵となっています。忠民公別廟は粛宗23年(1697年)に建設され、1989年に再建された建物です。正祖12年(1788)にはイム·ギョンオプと彼の妻である全州イ氏を称えるために双星閣が建てられました。イム·ギョンオプの妻は彼が脱出後、家族と共に清に捕らえられましたが、獄中で夫の忠節を汚すことはできないと刀を抜いて自決しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "林慶業の肖像はどこで所在していますか？",
            "answer": "林慶業の肖像は忠清北道忠州市サルミ面クヒャンゴルギル16-5(細城里)に所在しています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像はいつ有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "林慶業の肖像は1995年6月30日に有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像の大きさは何ですか？",
            "answer": "林慶業の肖像の大きさは160×90cmです。"
        },
        {
            "question": "誰が林慶業の肖像を描きましたか？",
            "answer": "林慶業の肖像は明の商人が皇帝に彼の姿を見せるために明の絵師を送って描いたものです。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像にはどのような姿勢で描かれていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像は全身の姿勢を正面から描かれており、交義に座っている姿が描かれています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像にはどのような服装が描かれていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像には雲模様のある官服を着た姿が描かれています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像の顔の輪郭線はどのように描かれていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像の顔の輪郭線は強調され、安定感を与えるように描かれています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像の胸背はどのようなデザインですか？",
            "answer": "林慶業の肖像の胸背は朝鮮時代の功績のある武士の特異な胸背になっています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像のテーブルの上には何が載っていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像のテーブルの上には松・竹・梅が刺さった白磁花瓶と金色のヘテ模様の香炉が載せられています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像のテーブルの上部には何が描かれていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像のテーブルの上部には龍が描かれています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の肖像のテーブルの下部には何が描かれていますか？",
            "answer": "林慶業の肖像のテーブルの下部には人物山水と鳥、木の枝が描かれています。"
        },
        {
            "question": "林慶業の妻は何故自決したのですか？",
            "answer": "林慶業の妻は彼が脱出後、家族と共に清に捕らえられましたが、獄中で夫の忠節を汚すことはできないと刀を抜いて自決しました。"
        },
        {
            "question": "忠民公別廟はいつ建設されましたか？",
            "answer": "忠民公別廟は粛宗23年(1697年)に建設されました。"
        },
        {
            "question": "双星閣はいつ建てられましたか？",
            "answer": "双星閣は正祖12年(1788)にイム·ギョンオプと彼の妻である全州イ氏を称えるために建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 439,
        "QA": 610
    }
}